GIT

git init - novi lokalni repozitorij
git status - provjera stanja repozitorija
git add <datoteka> - dodavanje promjena u index
git add . - dodavanje svih datoteka u index (all)
git commit - spremanje novog stanja projekta u lokalni repozitorij
git commit -m spremanje novog stanja projekta u lokalni repozitorij sa porukom (ime commita)
git log - pregled svih commiteva (autor, datum, poruka)
git shortlog - 
git checkout (id commita) - za vračanje na prijašnji commit
git checkout main (master) - vračanje natrag na zadnji commit

VIM

i -input mode
esc - izlaz iz input moda
:wq - spremanje

git branch -M    main (mastre) grane
git branch - ispiše sve grane (lokalne)
git branch ime_grane - stvara novu granu
git checkout ime(dev) - prebacivanje u granu (dev)
git checkout -b ime     - stvori novu granu i odmah se prebaci na nju

BRISANJE BRANCHA - pozicionirati se u main (u branch koji nećemo brisati)
                git branch -d ime_brancha
                git branch -D ime_brencha   - force delete (ne pita da li ste sigurni)

git merge ime - treba se pozicionirati u branch koji želimo mergati, ime upisujemo koji spajamo sa onim u kojem se nalazimo

git remote -v    - na koji repozitorij je spojen
git push -u origin ime   - prvi puta ako pushamo sa lokalnog rep na udaljeni, a na udaljenom branch ne postoji

git branch -a     - vidiš lokalne i udaljene branchove

git clone link    - kloniranje udaljenog repozitorija na lokalni
git pull   - povuče sve promjene sa git huba na lokalni rep.
git fetch - osvježi info na lokalnom rep s obzirom na udaljeni repo
